约定
====

本章记录编辑委员会集体约定的若干事项。

编辑委员会
----------

:编辑委员会: 由处于活跃状态的参与编撰本书的成员构成。重大事项由委员会成员集体投票确定，超过1/2，即生效。

:加入: 任何时刻欢迎有志于参与编撰本书的志愿者加入。参与编撰的成员，对其所撰写的章节，拥有署名权和收益权，但放弃所有权；其所有权归本书编辑委员会拥有。

:退出: 不能够继续参与编撰的参与者，经过与其本人确认，且告知编辑委员会之后，可以退出编辑委员会。退出编辑委员会之后，便处于不活跃状态；保留其署名权和收益权，但放弃编辑委员会投票权。


成员行为规范
------------

* 所有成员在编撰委员会和微信群，必须遵守法律法规，不讨论政治、性别、种族及其他有争议性的话题。
* 注意避免泄露其所在公司的商业秘密。
* 任何人不得讽刺、辱骂、侮辱其他参与者。
* 本书编辑完成之前所有成员不得对外散布、分享书稿内容。
* 成员在编辑过程中不得贬低任何第三方；不得未经编辑委员会同意夹带私货。
* 编撰过程中遇到的技术上的争论，经过委员会讨论之后，投票决定。

有违反上述行为的成员，编辑委员会可以要求其退出。

内容
----

* 本书基于VPP v22.02代码 [1]_ 及官方文档 [2]_。
* 本书采用Sphinx [3]_ 撰写各个章节： 
* 代码仓库存储在gitlab:  https://gitlab.com/lijian-larissa-zhang/deepdivevpp
* 本书目录参考 **目录** 部分。
* 本书计划在一年之内完成编辑初稿。初稿完成之后，再考虑进行出版编辑，或者开源发布（届时由编辑委员会讨论决定）。
* 本书中涉及的章节布局、代码示例、测试代码、画图等，需要进行统一规范。若遇到争议不决的地方，集体投票决定。
* 本书的测试代码需经过测试，统一放置在特定目录中： src/

.. [1] git clone -b stable/2202 https://github.com/FDio/vpp.git
.. [2] https://s3-docs.fd.io/vpp/22.02/
.. [3] Sphinx相关材料

       * 在线编辑器: https://livesphinx.herokuapp.com/
       * reStructuredText(rst)快速入门语法说明:	https://www.jianshu.com/p/1885d5570b37
       * 各种示例: https://sublime-and-sphinx-guide.readthedocs.io/en/latest/references.html
       * 官方文档: https://zh-sphinx-doc.readthedocs.io/en/latest/rest.html
